[
    {
        "question": "HTML nima?",
        "answers": [
            "HighText Machine Language",
            "HyperText Markup Language",
            "HyperText Markdown Language",
            "HyperTool Markup Language"
        ],
        "correct_answer": "HyperText Markup Language"
    },
    {
        "question": "HTML faylining kengaytmasi qanday?",
        "answers": [
            ".doc",
            ".ht",
            ".xml",
            ".html"
        ],
        "correct_answer": ".html"
    },
    {
        "question": "HTMLda sarlavha (title) qanday belgilanadi?",
        "answers": [
            "<title>",
            "<header>",
            "<meta>",
            "<head>"
        ],
        "correct_answer": "<title>"
    },
    {
        "question": "Eng katta sarlavha tagi qaysi?",
        "answers": [
            "<h1>",
            "<h4>",
            "<h6>",
            "<p>"
        ],
        "correct_answer": "<h1>"
    },
    {
        "question": "Paragraf yaratish uchun qaysi teg ishlatiladi?",
        "answers": [
            "<p>",
            "<text>",
            "<span>",
            "<div>"
        ],
        "correct_answer": "<p>"
    },
    {
        "question": "HTML hujjati qaysi teg bilan boshlanadi?",
        "answers": [
            "<head>",
            "<meta>",
            "<html>",
            "<!DOCTYPE html>"
        ],
        "correct_answer": "<!DOCTYPE html>"
    },
    {
        "question": "Rasm kiritish uchun qaysi teg ishlatiladi?",
        "answers": [
            "<img>",
            "<pic>",
            "<image>",
            "<src>"
        ],
        "correct_answer": "<img>"
    },
    {
        "question": "Havola (link) yaratish uchun qaysi teg ishlatiladi?",
        "answers": [
            "<a>",
            "<href>",
            "<url>",
            "<link>"
        ],
        "correct_answer": "<a>"
    },
    {
        "question": "HTMLda ro‘yxat (unordered list) qanday yaratiladi?",
        "answers": [
            "<menu></menu>",
            "<ol><li></li></ol>",
            "<ul><li></li></ul>",
            "<list></list>"
        ],
        "correct_answer": "<ul><li></li></ul>"
    },
    {
        "question": "Formani yaratish uchun teg?",
        "answers": [
            "<input>",
            "<form>",
            "<fieldset>",
            "<button>"
        ],
        "correct_answer": "<form>"
    },
    {
        "question": "Matn kiritish oynasi tegi?",
        "answers": [
            "<form-input>",
            "<textbox>",
            "<textarea>",
            "<input type=\"text\">"
        ],
        "correct_answer": "<input type=\"text\">"
    },
    {
        "question": "Tugma yaratish uchun teg?",
        "answers": [
            "<submit>",
            "<btn>",
            "<input type=\"button\">",
            "<button>"
        ],
        "correct_answer": "<button>"
    },
    {
        "question": "Jadval (table) yaratishda qaysi teg ishlatiladi?",
        "answers": [
            "<grid>",
            "<tab>",
            "<table>",
            "<sheet>"
        ],
        "correct_answer": "<table>"
    },
    {
        "question": "HTMLda izoh yozish formati qanday?",
        "answers": [
            "# izoh",
            "<!-- izoh -->",
            "// izoh",
            "/* izoh */"
        ],
        "correct_answer": "<!-- izoh -->"
    },
    {
        "question": "Linkda yangi oynada ochilishi uchun qanday atribut ishlatiladi?",
        "answers": [
            "blank=\"yes\"",
            "new=\"true\"",
            "target=\"_blank\"",
            "window=\"new\""
        ],
        "correct_answer": "target=\"_blank\""
    },
    {
        "question": "HTMLda div nima?",
        "answers": [
            "Blok element",
            "Inline element",
            "Form elementi",
            "Rasm elementi"
        ],
        "correct_answer": "Blok element"
    },
    {
        "question": "HTML faylida JavaScript kod qayerga yoziladi?",
        "answers": [
            "<code>",
            "<js>",
            "<javascript>",
            "<script>"
        ],
        "correct_answer": "<script>"
    },
    {
        "question": "CSS nima?",
        "answers": [
            "Computer Style Sheets",
            "Colorful Style Sheets",
            "Cascading Style Sheets",
            "Creative Style Sheets"
        ],
        "correct_answer": "Cascading Style Sheets"
    },
    {
        "question": "CSS fayl kengaytmasi?",
        "answers": [
            ".css",
            ".cs",
            ".style",
            ".design"
        ],
        "correct_answer": ".css"
    },
    {
        "question": "HTML faylga CSS ulash uchun teg?",
        "answers": [
            "<css>",
            "<script>",
            "<link>",
            "<style>"
        ],
        "correct_answer": "<link>"
    },
    {
        "question": "Element rangini o‘zgartirish uchun xossa?",
        "answers": [
            "text-color",
            "color",
            "font-color",
            "background"
        ],
        "correct_answer": "color"
    },
    {
        "question": "Fon rangini belgilash uchun xossa?",
        "answers": [
            "color",
            "background",
            "bgcolor",
            "background-color"
        ],
        "correct_answer": "background-color"
    },
    {
        "question": "Matnni markazga hizalash uchun CSS qoidasi?",
        "answers": [
            "center: true;",
            "text: middle;",
            "text-align: center;",
            "align: center;"
        ],
        "correct_answer": "text-align: center;"
    },
    {
        "question": "Tashqi bo‘sh joyni belgilovchi xossa?",
        "answers": [
            "padding",
            "space",
            "margin",
            "border"
        ],
        "correct_answer": "margin"
    },
    {
        "question": "Ichki bo‘sh joyni belgilovchi xossa?",
        "answers": [
            "margin",
            "padding",
            "border",
            "space"
        ],
        "correct_answer": "padding"
    },
    {
        "question": "Chegarani belgilash uchun xossa?",
        "answers": [
            "border",
            "margin",
            "line",
            "outline"
        ],
        "correct_answer": "border"
    },
    {
        "question": "CSSda selektor nima?",
        "answers": [
            "Rasm qo‘shuvchi",
            "Element tanlovchi",
            "Link ochuvchi",
            "Matn yozuvchi"
        ],
        "correct_answer": "Element tanlovchi"
    },
    {
        "question": "Class selektori qanday yoziladi?",
        "answers": [
            ".className",
            "#className",
            "class=className",
            "class.className"
        ],
        "correct_answer": ".className"
    },
    {
        "question": "ID selektori qanday yoziladi?",
        "answers": [
            ".idName",
            "#idName",
            "id=idName",
            "id#idName"
        ],
        "correct_answer": "#idName"
    },
    {
        "question": "Hover effekti nima?",
        "answers": [
            "Scroll qilinganda",
            "Click qilinganda",
            "Kursor ustiga borganda",
            "Matn yozilganda"
        ],
        "correct_answer": "Kursor ustiga borganda"
    },
    {
        "question": "Responsive dizayn nima?",
        "answers": [
            "Oddiy dizayn",
            "Mobil dizayn",
            "Statik dizayn",
            "Ekran o‘lchamiga mos"
        ],
        "correct_answer": "Ekran o‘lchamiga mos"
    },
    {
        "question": "Media query nima?",
        "answers": [
            "Fonlyar CSS",
            "Jadval uchun CSS",
            "Ekran o‘lchamiga qarab CSS",
            "Fon rasmini belgilash"
        ],
        "correct_answer": "Ekran o‘lchamiga qarab CSS"
    },
    {
        "question": "Display: flex nima qiladi?",
        "answers": [
            "Elementni markazga olib keladi",
            "Moslashuvchan konteyner",
            "Rasm chiqaradi",
            "Blokni yashiradi"
        ],
        "correct_answer": "Moslashuvchan konteyner"
    },
    {
        "question": "Position: absolute nima qiladi?",
        "answers": [
            "Katta qiladi",
            "Matn qo‘shadi",
            "Rang beradi",
            "Joylashuvni aniqlaydi"
        ],
        "correct_answer": "Joylashuvni aniqlaydi"
    },
    {
        "question": "JavaScript nima?",
        "answers": [
            "Dinamik dasturlash tili",
            "CSS tillaridan biri",
            "Statik til",
            "Skript yozuvchi"
        ],
        "correct_answer": "Dinamik dasturlash tili"
    },
    {
        "question": "JavaScript fayl kengaytmasi?",
        "answers": [
            ".java",
            ".jv",
            ".javascript",
            ".js"
        ],
        "correct_answer": ".js"
    },
    {
        "question": "HTMLga JS faylni ulash uchun teg?",
        "answers": [
            "<javascript>",
            "<code>",
            "<script>",
            "<js>"
        ],
        "correct_answer": "<script>"
    },
    {
        "question": "O‘zgaruvchi e’lon qilish uchun kalit so‘z?",
        "answers": [
            "let",
            "dim",
            "var",
            "int"
        ],
        "correct_answer": "let"
    },
    {
        "question": "Son qo‘shish amali?",
        "answers": [
            "/",
            "*",
            "-",
            "+"
        ],
        "correct_answer": "+"
    },
    {
        "question": "Shart operatori qanday yoziladi?",
        "answers": [
            "when",
            "for",
            "if",
            "else"
        ],
        "correct_answer": "if"
    },
    {
        "question": "Funktsiya qanday yaratiladi?",
        "answers": [
            "function",
            "def",
            "create",
            "fun"
        ],
        "correct_answer": "function"
    },
    {
        "question": "Massiv qanday yaratiladi?",
        "answers": [
            "[1,2,3]",
            "{1,2,3}",
            "(1,2,3)",
            "array(1,2,3)"
        ],
        "correct_answer": "[1,2,3]"
    },
    {
        "question": "alert nima qiladi?",
        "answers": [
            "Rasm chiqaradi",
            "Ogohlantirish chiqaradi",
            "Kod to‘xtaydi",
            "Sozlamani ochadi"
        ],
        "correct_answer": "Ogohlantirish chiqaradi"
    },
    {
        "question": "console.log() nimaga xizmat qiladi?",
        "answers": [
            "Konsolga chiqaradi",
            "Matn o‘chadi",
            "Hujjat ochadi",
            "Funksiya to‘xtaydi"
        ],
        "correct_answer": "Konsolga chiqaradi"
    },
    {
        "question": "ID bo‘yicha elementni olish funksiyasi?",
        "answers": [
            "findById",
            "querySelector",
            "getElementById",
            "getId"
        ],
        "correct_answer": "getElementById"
    },
    {
        "question": "Click hodisasi qanday ulanadi?",
        "answers": [
            "onClick",
            "clickThis",
            "addEventListener",
            "eventClick"
        ],
        "correct_answer": "addEventListener"
    },
    {
        "question": "String uzunligini olish?",
        "answers": [
            "string.length",
            "string.count",
            "length(string)",
            "string.size"
        ],
        "correct_answer": "string.length"
    },
    {
        "question": "Massivga yangi element qo‘shish?",
        "answers": [
            "insert",
            "push",
            "add",
            "append"
        ],
        "correct_answer": "push"
    },
    {
        "question": "For loop qanday ishlaydi?",
        "answers": [
            "for (let i=0; i<10; i++)",
            "repeat 10",
            "loop i=0 to 10",
            "while i<10"
        ],
        "correct_answer": "for (let i=0; i<10; i++)"
    },
    {
        "question": "NaN nimani anglatadi?",
        "answers": [
            "Null and None",
            "Name and Number",
            "No access name",
            "Not a Number"
        ],
        "correct_answer": "Not a Number"
    }
]